 16:25, 24 февраля 2019
Победительницу украинского отбора на «Евровидение» позвали выступать заРоссию
Продюсер Иосиф Пригожин предложил отправить певицу MARUV, которая стала победительницей украинского национального отбора на «Евровидение», в качестве участницы от России в 2020 году. С такой инициативой он выступил в эфире радиостанции «Говорит Москва».По словам Пригожина, MARUV обладает хорошим потенциалом, и, если украинцы отказываются от этого, «они полные идиоты».«Они не умеют гордиться своим героями. Мы должны предоставить ей площадку: от России на следующий год пусть выступает, и показать всем "фак"», — заявил продюсер, отметив, что сам с удовольствием бы работал с таким проектом.23 февраля MARUV победила на национальном отборочном конкурсе в Киеве. Однако Национальная общественная телерадиокомпания Украины засомневалась в том, стоит ли отправлять исполнительницу на «Евровидение» из-за ее планирующихся гастролей на территории России. Окончательное решение пообещали принять в течение двух суток.Ранее украинский вице-премьер Вячеслав Кириленко предложил отказаться от выступления страны на «Евровидении», если на конкурс отправят артистов, которые проводят концерты в России.Музыкальный конкурс «Евровидение» пройдет с 14 по 18 мая в Тель-Авиве.
